# 09. 접근 제어 지시자(access modifier)와 정보은닉(infomation hiding)

## 접근 제어 지시자 (accesss modifier)

- 클래스 외부에서 클래스의 멤버 변수, 메서드, 생성자를 사용할 수 있는지 여부를 지정하는 키워드

- private : 같은 클래스 내부에서만 접근 가능 ( 외부 클래스, 상속 관계의 클래스에서도 접근 불가)

- 아무것도 없음 (default) : 같은 패키지 내부에서만 접근 가능 ( 상속 관계라도 패키지가 다르면 접근 불가)

- protected : 같은 패키지나 상속관계의 클래스에서 접근 가능하고 그 외 외부에서는 접근 할 수 없음

- public : 클래스의 외부 어디서나 접근 할 수 있음


## get()/ set() 메서드

- private 으로 선언된 멤버 변수 (필드)에 대해 접근, 수정할 수 있는 메서드를 public으로 제공

- get() 메서드만 제공 되는 경우 read-only 필드

- 이클립스에서 자동으로 생성됨


## 정보 은닉 

- private으로 제어한 멤버 변수도 public 메서드가 제공되면 접근 가능하지만 변수가 public으로 공개되었을 때보다

private 일때 각 변수에 대한 제한을 public 메서드에서 제어 할 수 있다.


```
public void setMonth(int month) {
		
		if ( month < 1 || month > 12) {
			isValid = false;
		}
		else {
			this.month = month;
		}
	}
```

- 객체 지향 프로그램에서 정보 은닉은 필요한 외부에서 접근 가능한 최소한의 정보를 오픈함으로써 객체의 오류를 방지하 클라이언트 객체가 더 효율적으로 객체를 활용할 수 있도록 해준다.
